<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>

    <properties>
        <title>Best Practice Software-Engineering Buch</title>
        <author>Alexander Schatten</author>
    </properties>

	<body>
  	<section name="Über das Buch">
        <p>
            <i> Remark: As the book is in German this page is in German as well; all other pages of this website are
            in English.</i>
        </p>
        
        <p>
            Software-Komponenten tragen durch einen hohen Grad an Wiederverwendbarkeit, bessere Testbarkeit und
            Wartbarkeit zur effizienten Herstellung komplexer Software-Anwendungen bei.
        </p>
        <p>
            Diese Vorteile bedingen jedoch oft eine aufwendigere Einarbeitung beim Einstieg in diese Materie durch
            die Vielzahl an komplexen Komponenten-Frameworks, Werkzeugen und Entwurfsansätzen.
        </p>
        <p>
            Das vorliegende Buch "Best Practice Software-Engineering" bietet Neu- und Wiedereinsteigern in die
            komponentenorientierte Software-Entwicklung eine Einführung in die Materie durch eine abgestimmte
            Zusammenstellung von praxiserprobten Konzepten, Techniken und Werkzeugen für alle Aspekte eines
            erfolgreichen Projekts.
        </p>
        <p>
            Für moderne Software-Entwicklung sind eine Vielzahl von unterschiedlichen Fähigkeiten erforderlich, die
            nur in richtiger Kombination zu einem erfolgreichen Ergebnis führen. Daher wird in diesem Buch
            besonderer Wert darauf gelegt, nicht einzelne Techniken des Software-Engineerings isoliert zu
            betrachten, sondern das effiziente Zusammenspiel verschiedener Aspekte darzustellen.
        </p>
        <p>
            Schwerpunkte liegen auf Vorgehensstrategien im Software-Lebenszyklus, Projektmanagement,
            Qualitätssicherung, UML-Modellierung, Entwurfsmustern und Architekturen, komponentenorientierter
            Software-Entwicklung sowie ausgewählten Techniken und Werkzeugen.
        </p>
        
    </section>

  	<section name="Weitere Informationen?">
        <p>
            Weitere Informationen zum Buch finden Sie auf der <a
            href="http://www.springer.com/spektrum+akademischer+verlag/informatik/software-entwicklung+und+datenbanken/book/978-3-8274-2486-0">Webseite
            des Verlages</a> sowie bei <a
            href="http://www.amazon.de/Best-Practice-Software-Engineering-Alexander-Schatten/dp/3827424860">Amazon</a>.
        </p>
    </section>    
    
    <section name="Vom Buch zur Webseite">
        
        <p>
            In diesem Abschnitt soll ein Bezug zwischen Kapiteln des Buches und Materialien hergestellt werden die auf dieser Webseite zu finden sind. 
        </p>
        
        <table>
            <tr>
                <th>Kapitel</th>
                <th>Webseite</th>
            </tr>
            <tr>
                <td>Einführung in die Muster der Entwicklung</td>
                <td>Die Beispiele die im Buch erwähnt werden finden sich in den <a href="download.html">Downloads</a>.</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Techniken und Werkzeuge</td>
                <td>Die Kombination von Build-Automatisierung, Testen, ... ist in allen Beispielen implementiert.</td>
            </tr>
            <tr>
                <td>Techniken und Werkzeuge: Sourcecode-Management</td>
                <td>Im Buch wird eine Überblick über SCM Ansätze gegeben; im <a href="technology/tech-scm-mercurial.html">Technology/SCM Dokument</a> finden Sie eine umfangreichere Einführung in verteilte Versionskontrolle.</td>
            </tr>
        </table>
                        
    </section>
    <section name="Errata">
        <subsection name="Seite x">
        </subsection>
    </section>
  </body>
</document>
